［小知識］ 有無人諗過揚州係咪真係有炒飯？

揚州炒飯，一個耳熟能詳的名字，
就算你從未吃過，也必定曾在香港茶餐廳聽說過，
看到這個名字，大多數人都會心存問號，
心裏問一句，揚州是否真的有這樣的炒飯呢？
相信有不少人都曾經Google 過
想找尋真相，筆者深信
大多數人也找不到答案 。

筆者雖沒有吃過天南地北，
但對揚州炒飯深有研究。
在一次巧合之下，筆者因工作要到揚州一回
恰巧完成手頭上工作，肚皮聲響
於是便上出外找尋食物果腹。

忽發奇想，究竟揚州是否真有揚州炒飯？
抱著尋根究底的心態，四處奔波
皇天不負有心人，
找到了一間標明正宗揚州美食的餐廳。
餐廳由外到內裝潢不算輝煌，
可是餐牌上美食應有盡有，
我忙著看餐牌，尋找答案。
果真有揚州炒飯，立刻下單。
不消一會，揚州炒飯到，馬上品嚐
色、香、味俱全，價錢亦公道。
我享受美食之餘，不忙問當地侍應，
揚州是否有揚州炒飯一事就不過問，廢話
但筆者想追查的是揚州炒飯起源。

侍應見筆者如此喜愛揚州名物，
立刻娓娓道來：
在1920年代，國共內戰，
剛好打到揚州一地，
不少廚子被抓去當炊事兵，
由於物資貧乏，
於是炊事兵把吃剩的菜頭菜尾及隔夜冷飯，
混在一起，亂炒一通，結果出奇好吃，
所以揚州炒飯亦有另一名稱 -「百鳥歸巢」
這亦是為什麼人們常說炒飯的飯要隔夜才好。
有一大部份揚州炊事兵害怕受戰火牽連，
被逼離開家園，南下到香港。
初來乍到，無學歷亦人身路不熟，
於是便做回老本行，當廚子。
當時一名炊事兵，到了一間快結業的餐廳工作，
餐廳窮得只剩下菜頭菜尾，
該炊事兵於是便按照打仗時所炒的飯，
炒了給客人吃，所有人一致叫好，
立刻找了廚子出來，問他這道炒飯名字，
廚子不想告訴人們這只是菜頭菜尾，
情急下 亂作了一個名字 - 揚州炒飯！
至此，揚州炒飯便在香港聲名大噪。

看到這，各位讀者應該解惑了，
以後也不用再問揚州是否有揚州炒飯，
正如福建有福建炒飯，西炒飯用個西炒一樣。
這些都是廢話，
不然人家為什麼命名揚州、福建、西等炒飯，
而不是香港炒飯、湖南炒飯？

轉載至及影片介紹：

屌你老母 聽故咪撚駁故啦

有preview個下你已經輸左

你睇到去preview已經輸左
肥絲係到 輸埋右

屌你啱 我輸

唔係黎自長洲？

大魚強先係黎自長洲wo